瑞典法院駁回華為上訴 德國大幅提高華為參與門檻

華為就瑞典當局將其排除在該國5G建設之外狀告瑞典行政法院，斯德哥爾摩行政法院11月9日出台臨時禁令，叫停瑞典郵政和電信管理局（PTS）10月20日在5G頻譜拍賣中限制華為的附加條款。但是，瑞典上訴法院最終駁回了行政法院的暫停禁令，這一不利於華為的判決意味着為瑞典郵政和電信管理局5G招標鋪平了道路。另外，德國今天批准資訊安全法，大幅提高華為等中國廠商參與5G建設的門檻。

瑞典郵政和電信管理局10月20日宣布，出於國家安全考量，排除中國華為集團和中興集團參與瑞典5G建設，並要求已經安裝的華為設備應於2025年1月1日前全部拆除。

華為隨後狀告瑞典電信當局，斯特哥爾摩行政法院11月9日出台臨時禁令，叫停瑞典電信當局在5G頻譜拍賣中排除華為的條款。

但是，斯特哥爾摩上訴法院周三的裁決，推翻斯特哥爾摩行政法院臨時禁令，這一裁決為瑞典電信當局5G招標打開綠燈，但華為將被排除在外。上訴法院承認華為有上訴權，但是5G招標涉及國家大局“重於華為的利益”，因此不能暫停。

另據報道，德國政府周三批准資訊安全法，根據這部新法，提供設備的廠商必須保證不能將資訊外泄給外國政府；另外，除了技術認證，內政、外交、經濟等部委也有權參與第二階段審核，確保供應商的可靠性，審核標準包括外交和國家安全等政治因素。

法案雖然沒有直接點名華為，一般認為該法顯然為華為量身訂做，因此又被稱為“華為條款”。

據指出，受限於憲法，德國不能有排除華為的法律，但新法實施後，德國政府手中將有了排除因政治因素不能信賴的廠商的工具。

英國7月中旬宣布排除華為參與英國5G建設，瑞典是歐洲第二個歐盟第一個明確拒絕華為參與5G建設的國家。

任正非：總書記您看，西方國家搬石頭砸自己的腿，沒有咱們華為的設備，這些國家能上網不？

典型的一個無法治的地方，利用民主國家的法治來維護自己的權益

其實琴日已經出過新聞
華為仲扮大方回應「表示歡迎」

點解而家連德國瑞典呢啲出名左膠嘅國家都做嘢?

所以我覺得個形勢唔會容許China Joe 投共

最有可能係開始講數

瑞典識玩

涉及重大國家利益喎，支那狗自己最鍾意咁講，唔係雙重標準得咁難睇呀

華為收皮啦! 仲衰唔夠咩?!

瑞典經過桂民海單嘢就完全醒咗，親眼睇住連自己官方派出嘅外交官員都可以被中共統戰到變撚咗係中共嘅外交官員咁款，重要洗腦洗到個外交官真心為中國好唔係純粹被利誘咁簡單，直至被瑞典當局起訴時仍堅稱冇錯，你話幾撚恐怖

瑞典咗得嚟唔會學得美國左膠咁雙重標準，即係一邊和平大愛一邊賴共，真真正正一視同仁，係真·左

Censored 人輸了

終於有好消息

瑞典自己有Ericsson同Nokia 做5g，賣比全EU
華為死左對瑞典最有好處，點解要係自己國土放生佢

阿祖尚書大人嚟

德國個做法兩全其美，一方面冇針對任何企業，但一方面又增加咗審查條件，最後如果ban咗華為，就可以話根據一貫政策，咩行之有效，不評論個別個案.....blah blah blah

老老77，華為死咗，大陸仲有其他牌子

內巡環華為又贏

瑞典當年驚俄美加獨霸北極圈結果引支那入去抗衡
依加先知捉蟲入米缸

華為表示歡迎

偷哂你啲野咪又係唔敢出聲

sorry 有冇多啲料講呢單？

瑞典係反支共方面應該係歐盟入面最前